---
title: Feuille de temps
description: 
published: true
date: 2021-07-15T15:12:35.704Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-07-15T15:05:05.594Z
---

# Feuille de temps

Une feuille de temps est l'enregistrement du nombre d'heures passées par un employé à la fin de chaque tâche.

La feuille de temps peut également être utilisée pour calculer la facture envers un employé, pour calculer ses salaires ou pour suivre la contribution d'un employé à un projet ou à une tâche.

Dans DOKOS, une feuille de temps peut avoir un compte d'un employé particulier travaillant sur plusieurs tâches ou projets dans un format tabulaire.

---

Pour accéder à **la liste feuille de temps**, allez sur,

> Accueil > Projets > Suivi du temps > **Feuille de temps**

![liste_feuille_de_temps.png](/projects/timesheet/liste_feuille_de_temps.png)

## 1. Comment créer une feuille de temps

1. Accédez à la liste des feuilles de temps et cliquez sur **:heavy_plus_sign: Feuille de temps**.
2. Entrez le nom de l'entreprise et le code de l'employé.
3. Ajoutez les détails suivants dans le champ « Feuilles de temps ».
- **Type d'activité** : Ajoutez le type d'activité pour laquelle la feuille de temps a été créée.
- **Horaire de début** : Saisissez la date et l'heure de début du travail.
- **Heures** : Saisissez le nombre d'heures pour lesquelles cette feuille de temps a été créée. Une feuille de temps peut également être utilisée pour suivre les heures de travail sur plusieurs jours.
- **Projet** : Si cette feuille de temps doit être associée à un projet particulier, vous pouvez ajouter le nom du projet ici.
- **Facturable** : Cette case doit être cochée si cette feuille de temps particulière est facturable.
4. Cliquez sur **Ajouter une ligne*» pour ajouter d'autres feuilles de temps.
5. **Enregistrer**.

6. Après avoir enregistré la feuille de temps, selon les détails saisis dans les différentes feuilles de temps, la date de début, la date de fin et le total des heures de travail seront mis à jour automatiquement. Cliquez sur **Soumettre**.

![détails_de_l'employé.png](/projects/timesheet/détails_de_l'employé.png)

## 1.1. Alternativement, une feuille de temps peut également être créée à partir d'une tâche de la manière suivante :

1. Accédez à la tâche pour laquelle vous souhaitez créer une nouvelle feuille de temps.
2. Accédez à « Feuille de temps » dans la section Activité du tableau de bord. L'icône plus '+' ici vous redirigerait vers la page de création de feuille de temps.
3. Suivez les étapes pour créer une feuille de temps.

## 1.2 Minuteur dans la feuille de temps

Un minuteur peut être utilisé pour enregistrer le temps réel pris par un employé pour terminer une activité particulière dans une feuille de temps.

### 1.2.1. Étapes pour démarrer une minuterie :

Dans une feuille de temps En cliquant sur Démarrer la minuterie, une boîte de dialogue apparaît et vous devez saisir les informations suivantes :

- **Type d'activité** : L'activité pour laquelle vous enregistrez le temps.
- **Projet** : Le projet pour lequel vous créez la feuille de temps.
- **Tâche** : La tâche pour laquelle vous enregistrez le temps dans la feuille de temps.
- **Heures attendues** : saisissez le nombre d'heures pendant lesquelles vous prévoyez que la tâche se terminera.

![détails_feuille_de_temps.png](/projects/timesheet/détails_feuille_de_temps.png)

Une fois que vous avez terminé la tâche, cliquez sur Terminer. Une nouvelle entrée sera créée dans la feuille de temps et l'heure sera enregistrée en tant que feuille de temps dans le tableau des feuilles de temps de la feuille de temps.

Si le temps dépasse les **heures attendues**, une boîte d'alerte apparaît.

### 1.3. Options supplémentaires lors de la création de la feuille de temps 

La feuille de temps, lorsqu'elle est développée, vous permet d'y entrer les détails suivants :

- **Heures attendues** : Entrez l'heure provisoire requise pour terminer les tâches sur les feuilles de temps.
- **À l'heure** : Entrez la date et l'heure auxquelles le travail a été terminé.
- **Terminé** : cette case doit être cochée si la tâche a été terminée lors de la soumission de la feuille de temps.
- **Tâche** : si cette feuille de temps doit être associée à une tâche particulière, vous pouvez le faire ici.
- **Heures de facturation** : nombre d'heures pour lesquelles le client doit être facturé pour cette feuille de temps.
- **Taux de facturatio**n : Le taux auquel le client doit être facturé pour ce travail.
- **Taux de coût** : Il s'agit du coût réel du travail effectué. Il est extrait du coût de l'activité (par employé) ou du type d'activité et peut être modifié.
- **Montant de facturation** : le montant de la facturation est calculé automatiquement en fonction du nombre d'heures facturables et du taux de facturation.
- **Montant du coût** : Le montant du coût est calculé automatiquement en fonction du nombre d'heures et du taux de coût.

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Détails de facturation

- **Total des heures facturables** : sur la base de la feuille de temps, le total des heures facturables sera récupéré automatiquement ici.
- **Montant total facturable** : sur la base de la feuille de temps, le montant total facturable sera récupéré automatiquement ici.
- **Total des heures facturées** : une fois la feuille de temps soumise, vous aurez la possibilité de créer une facture de vente à partir de la feuille de temps. Le nombre d'heures pour lesquelles le client sera facturé sera récupéré ici, et une fois la facture de vente soumise, le total des heures facturées sera récupéré.
- **Montant total facturé** : De la même manière que la façon dont les heures totales facturées sont récupérées, le montant total facturé sera également récupéré.
- **Montant total des coûts** : sur la base de la feuille de temps, le montant total des coûts, tel que spécifié par l'employé, est marqué ici.
- **% du montant facturé** : une fois la feuille de temps soumise et une facture de vente créée à partir de la feuille de temps, le pourcentage du montant sur le montant total facturable qui a été calculé pour le montant total facturé est calculé et est reflété ici.

![dtails_de_la_facturation.png](/projects/timesheet/dtails_de_la_facturation.png)

### 3. Après avoir enregistré la feuille de temps

Une fois qu'une feuille de temps est enregistrée et soumise, les détails tels que le taux de facturation et le taux d'établissement des coûts sont verrouillés et ne peuvent pas être modifiés. Les DocTypes suivants peuvent être créés après avoir soumis une feuille de temps.